武漢律師出信起訴美國播毒兼歧視 索賠廿萬人民幣

身兼律師事務所主任、武漢市江漢區政協委員的武漢市民梁旭光上周五向美國聯邦政府、美國疾控中心、美國國防部以及美國軍事體育理事會發出民事起訴，並把起訴狀電郵至美國駐武漢總領事館。

起訴狀指，美國去年九月開始隱瞞發現新冠病毒，並放任傳播至全球，使中國政府不能對美國來華人員採取適當的邊境檢疫及防控措施，導致中國武漢因此而受損，侵犯了包括原告在內的全世界疫區人民的合法權益。他指去年十月，武漢舉行世界軍人運動會，美國代表團三個成員把病毒傳到武漢。

他批評美國總統特朗普稱「中國病毒」是歧視中國和誤導公眾，嚴重侵犯了他本人的名譽權，要求他公開賠禮道歉。由於武漢封城後他無法工作，他要求賠償誤工費15萬元人民幣，精神損害撫慰金5萬元人民幣等。

有內地律師認為這類控告沒有先例，成功受理的機會率不高。

另一邊廂，亦有維權律師發起，為疫情相關利益受損的內地人提供免費法律援助，例如因為未能買到口罩出門而被打、拘留、罰款的人，以及因為疫情無法接受治療的其他疾病患者等。發起人包括現正旅居美國訪學的內地律師陳建剛，他認為應該用法律途徑釐清疫情防控中的權責。

陳建剛指考慮到內地律師的風險，目前不能公開代理個案的律師名單。他坦言原告人都可能要面臨被打壓風險，但認為以齊心抗疫口號掩蓋公眾的不滿情緒，對社會亦非好事，需要律師先出來以法律排解。

#梁旭光
#特朗普
#中國病毒
#美國病毒
#趙立堅
#有線中國組

20萬？
人地要你賠20萬億喎

仆街，美國而家咁，支那仲好意思落井下石索償20萬

咁打得 幫你宣傳上Twitter 又點話

笑死，廿萬，咁撚無大志

耕開田係咁架啦

支那人真係無同情心，自己疫症完左就走黎告人